中共：在黨媒被海外封殺的大環境下 鼓勵海外民辦KOL(小粉紅)承接大外宣任務

社科院鼓勵創作者在海外社交平台傳播中國軟實力
最後更新時間 2020-07-22 10:01

中國社科院表示，社交媒體興起為文化軟實力傳播提供新契機，研究團隊以四川YouTube創作者李子柒為例，指她透過拍攝美食類短片，在截至去年底的一年多時間累積778萬訂閱者，影響力堪比美國有線新聞網，雖然有海外評論猜測頻道是中國「軟實力」規劃的一部份，但認為達到了傳播中國文化的效果。

社科院又分析由內地106個城市營運的439個海外社交媒體帳號，當中近一半由政府營運，在YouTube上，「笑談廣州話」等由非官方網紅拍攝的生活化頻道有較多人訂閱，而在Facebook及Twitter上最多人點讚及關注的內容，是北京2022冬奧會吉祥物發布。社科院認為，海外社交媒體有助對外宣傳重大活動以及建設城市形象，應鼓勵已在國內取得廣泛成功及有潛力的創作者「出海」，在海外平台發布短片。

社科院調查指長時間瀏覽疫情訊息受訪者焦慮更大

中國社科院調查發現，疫情期間超過8成人每日花1至4小時瀏覽社交網站上的疫情訊息，顯示不斷刷屏已成公眾生活常態；另有1成2受訪者每日會花5至6小時瀏覽，他們的抑鬱、焦慮及壓力指數是受訪者中最高。

社科院隨機訪問了3070人，發現超過6成人「總是」或「經常」通過社交媒體分享疫情訊息。社科院認為，長時間「沉浸」在社交媒體上的人群擁有較強自我保護意識，對疫情有極強的警惕及威脅感，心理狀況易受影響，而公眾不斷多次傳播疫情訊息，會令人自動過濾與疫情無關的資訊，「沉浸」於疫情訊息中。

原文網址：

李子柒個啲係幾有質素
如果中國肯認認真真做好自己個文化咪好囉

幾好啊

屌
所以話第一步一定係踢走D垃圾黨員加親屬先
然後加返D IP/產地講清楚係咪支那製造先得

支那youtuber 都搵到一二千人仔一個月。不過大部分都唔踩綫同一係扮傻

海外做大外宣比外國制除國藉咪pk🙈

送頭

你block 晒youtube twitter 呢d, 但又叫人幫手宣傳

佢啲片幾有質素
但係用佢個名出既貨就無興趣

冇得搞移民

唔比人入黎宣傳，但就出盡力對外宣傳，幾撚似晚清同外國做生意

push